旅美藝術家創「時代革命」雕塑

節錄

旅美藝術家創「時代革命」雕塑

【本報訊】創作民主女神像的旅美雕塑家陳維明再有新作，他3月起創作以香港反送中運動為主題的大型雕塑，名為「時代革命，光復香港」，希望喚起更多大陸人關注香港的抗爭運動，作品預料在8月完成，力爭在香港雨傘運動六周年時，在美國加州「自由雕塑公園」公開展出。

陳維明昨日在社交網站Twitter上載四張照片，雕塑上有人像高舉「罷課」、「還眼」等標語，亦刻有「五大訴求，缺一不可」的字樣，抗爭者腳踏警察盾牌，旁邊有催淚彈罐。

陳維明寫道：「。。。。。。。。。。。。。。。。。，很遺憾不能再次登陸和港人一起在街頭抗爭，舉牌抵擋催淚瓦斯（催淚彈），只能在美為港人的抗爭作一雕塑來紀錄並和勇敢的港人站在一起。」

雕塑上的抗爭者手持雨傘，高舉「沒有暴徒 只有暴政」等標語。

盼大陸人關注港抗爭

他昨向本報表示，雕塑共分為五部份，分別是時代革命、和平抗議、佔領立法會、黑警打人及光復香港，創作。。。。。。。。。。。。。。。關注香港的抗爭。

陳維明曾經創作民主女神像、坦克人等雕塑，。。。。。。。。。。。。。。。。。。自由雕塑公園內設有連儂牆，有人貼上聲援香港、反對暴政的標語和木刻。

陳在Twitter表示，連儂牆現時有60多塊標語和畫作，希望傘運六周年時，標語畫作增至160幅。

自由雕塑公園的連儂牆掛上紀念港人抗爭一周年的木刻及聲援字句。

陳維明

多謝

好靚，哩一代抗爭手足真係好靚

好靚

光復香港時代革命

好想光復到再係香港展出